［突發］文在寅提議宣布結束朝鮮戰爭，要求聯合國的支持

之前文在寅一直都冇就全球圍堵中共而表態好大原因就係因為同北韓傾唔掂數，睇黎有新進展。
-----------
(LEAD) Moon proposes declaring end to Korean War, requests U.N.'s supportAll News 07:42 September 23, 2020 By Lee Chi-dong

SEOUL, Sept. 23 (Yonhap) -- South Korean President Moon Jae-in restated a call Wednesday for the declaration of an end to the Korean War, saying it would pave the way for complete denuclearization and lasting peace on the peninsula, as he took part in the annual United Nations General Assembly session via video links.

He requested the international community's support so that the Koreas can advance into an era of reconciliation and prosperity through the end-of-war declaration.

This year marks the 70th anniversary of the outbreak of the war, which ended in 1953 in an armistice, not a peace treaty.

"Time has come to remove the tragedy lingering on the Korean Peninsula. The war must end, completely and for good," Moon said in his pre-recorded video speech submitted to the 75th session of U.N. General Assembly. It was live-streamed on early Wednesday (Seoul time).

Moon's offer is seen as aimed at revitalizing the Korea peace process, which has lost steam since U.S. President Donald Trump and North Korean leader Kim Jong-un failed to produce a deal in their Hanoi summit early last year. Inter-Korean relations have been in deadlock despite a series of summit talks between Moon and Kim in 2018.

"Peace on the Korean Peninsula is still in the making and changes that used to brim with hopes have stalled," Moon said. He stressed the significance of peace on the peninsula, saying it will guarantee peace in Northeast Asia and bring positive changes to the world order.

"I believe it begins with declaring an end to the war, an act that can affirm mutual commitments to peace," he said. "The end-of-war declaration will, indeed, open the door to complete denuclearization and permanent peace regime on the Korean Peninsula."

It is not the first time that Moon, widely known for his Korea peace initiative, has proposed the end-of-war declaration on the global stage. He emphasized the urgency of declaring a formal end to the war during his 2018 address at the 73rd session of the U.N. General Assembly.

"Inter-Korean cooperation in disease prevention and control and public health will also trigger dialogue and cooperation in the process of building a peaceful Korean Peninsula," he said.

In that regard, he proposed launching a Northeast Asia Cooperation Initiative for Infectious Disease Control and Public Health, whereby North Korea participates as a member along with China, Japan, Mongolia and South Korea.

"A cooperative architecture that guarantees collective protection of life and safety will lay the groundwork for North Korea to have its security guaranteed by engaging with the international community," the president said.

Reiterating the offer of declaring a formal end to the Korean War at the U.N. event, Moon stopped short of providing details, including whether a related U.N. resolution is necessary and if China would get involved in any declaration.

Pyongyang has been unresponsive to Moon's earlier overtures that the two Koreas cooperate in the coronavirus response and health care sector.

John Bolton, a former White House national security adviser, wrote in his recent memoir that, "The North had told us they didn't care about (the end-of-war declaration), seeing it as something Moon wanted."

The North is apparently seeking concrete security guarantees, beyond proclaiming an end to the war that is viewed by many as largely symbolic, before taking substantive denuclearization steps.

Moon's security aides say such a declaration would be highly meaningful as a potential catalyst for inter-Korean peace and denuclearization.

會唔會決定唔統一了

好事

（金正恩向美國交出投名狀）大統領金正恩遞出橄欖枝 盼台朝再擁抱友好如昔

否定再否定睇到我妳撚辛苦Ching

會唔會／ 決定 ／唔統一了？
邊到睇到呢句問句係‘否定再否定’？

連登仔:侵侵夠鐘拎諾貝爾和平獎

早幾年禁運好緊要嘅時期 台灣因為唔係聯合國成員 所以變咗中轉港 零幾年重視個討論以台灣核廢料換取北韓海域嘅捕魚權

南北韓不久未來如果可以統一到，侵可以上到美國歷屆總統神台

打得飛機多變文盲？

你識唔識中文？

點結束法?

北泡肯同南韓簽和約? 定係南韓自願成為北泡附庸國?

德蘇互不侵犯條約 1939
德國入侵波蘭 1939
蘇德戰爭（巴巴羅薩計劃）1941

war is coming to town

北韓跟住有咩發展值得留意
可能會開百國聯軍既第一砲

如果要統一，真係要over 金仔's dead body 先得

唔統一囉 反正南韓人都對北方窮鬼無興趣
金仔有得玩女玩坦克就得架啦

金仔好明顯親美
唔敢話佢一定答應統一
不過絕對有呢個可能，俾個二世祖佢做就得
睇上面段片分析

文投降，北韓吞併南韓終統一

南韓老百姓絕對想
仲未計脫北者，世界各地既朝鮮族等等
係得年輕一輩想維持原狀
不過講統一都唔係一講就做既事
可能都係用10,20年時間慢慢將兩國融合
對南韓早期壞影響冇咁大

侵 一年可以簽幾多peace deal?

希望得!!!

金仔讀番書大